<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bienvenidos on ♛ Apuntes de chipaco | AED 2023 K1.6</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/</link><description>Recent content in Bienvenidos on ♛ Apuntes de chipaco | AED 2023 K1.6</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ar</language><atom:link href="https://chipacu.github.io/aed-docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/condiciones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/condiciones/</guid><description>Modos y Condiciones para vencer # Modo de evaluarnos # En tu travesía académica por los dominios de los algoritmos, serás sometido a las siguientes pruebas y desafíos:
3 Parciales, precedidos de un Trabajo Práctico cada uno. 2 Laboratorios, uno de Pascal y otro de C. 20 Cuestionarios del Campus Virtual. Condiciones para aprobar # Para obtener el triunfo y aprobar de forma directa, deberás superar los siguientes desafíos con destreza y sabiduría:</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/excalibur/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/excalibur/</guid><description>Links de Excalibur # ¡El legendario Biolin se alza frente a ti! En este prodigioso artefacto, descubrirás enlaces de gran valía y la posibilidad de completar los formularios de asistencia a clase.
Sin embargo, ten cuidado, pues sus raíces ocultas podrían asfixiarte de información publicitaria. Te sugiero sin reparo, que lo abras en una pestaña de incógnito con un ad-blocker de ser posible.
Biolin ☠️ Pocas páginas ostentan tanta belleza y utilidad como la aquí presentada.</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/profesores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/profesores/</guid><description> Nuestros Profesores # ¡Honrad a aquellos que nos guían con sabiduría y experiencia!
Teoría Mirtha Giovannini Práctica Axel Robles Valentina Sosa María José Ojeda Celina González Florencia Galarza Renzo Urturi Santiago Scacciaferro Wyss</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/concept-iniciales/algoritmos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/concept-iniciales/algoritmos/</guid><description>Concepto de Algorítmos # En un mundo digital cada vez más complejo, los algoritmos emergen como poderosas secuencias de instrucciones y reglas que desbloquean las puertas del conocimiento, trazando caminos que resuelven problemas y moldean nuestras experiencias.
Formalmente hablando, sería:
Noun: Algorítmo /ˈalɡərɪð(ə)m/ Una secuencia finita de instrucciones, que describen de modo preciso las operaciones que una computadora debe realizar para ejecutar una tarea determinada en un tiempo finito. Los pasos para crear un algoritmo son los siguientes:</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/concept-iniciales/proceso-accion-estado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/concept-iniciales/proceso-accion-estado/</guid><description>Proceso, Acción y Estado # Proceso # Un proceso, en su esencia más pura, es una diminuta entidad, cuidadosamente planificada por un Sistema Operativo, emerge como una unidad elemental de trabajo.
Formalmente:
Noun: Proceso /process/ Una unidad de actividad que se caracteriza por la ejecución de una secuencia de instrucciones, un estado actual, y un conjunto de recursos de los sistemas asociados (hardware). Acción # En el anterior &amp;ldquo;ejemplo 1&amp;rdquo; de algoritmos, notarás que cada paso comienza con un verbo como &amp;ldquo;Solicitar&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Ingresar&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Dividir&amp;rdquo;, entre otros.</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/estructuras-datos-simples/estructuras-datos-simples/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/estructuras-datos-simples/estructuras-datos-simples/</guid><description>Estructuras de Datos Simples # A la hora de elaborar un programa, es necesario utilizar datos. Por ejemplo, si queremos calcular el área de un rectángulo, debemos almacenar en la memoria de la computadora los valores de la base y la altura para luego multiplicarlos y obtener el área.
Es importante recordar que hay una diferencia entre grabar los datos en la memoria y grabarlos en el disco duro. Cuando hablamos de grabar en memoria, nos referimos a almacenar los datos en la RAM.</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/pseudocodigo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/pseudocodigo/</guid><description>Pseudocódigo # Los algoritmos trascienden a los lenguajes de programación, pudiendose representar de diversas maneras. En esta cursada, solo nos centraremos en el pseudocódigo, pero pueden investigar sobre las demás formas por su cuenta.
Pero entonces ¿qué es ese tal pseudocódigo?
Noun: Pseudocódigo /pseudo/ Es un lenguaje similar al inglés utilizado para representar estructuras de control en programación estructurada.
Aunque es un primer borrador, debe traducirse a un lenguaje de programación para ser ejecutado en una computadora.</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/tipos-datos/alfanumericos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/tipos-datos/alfanumericos/</guid><description>Alfanumericos # En una presentación del profe Axel, se mencionaban a los alfanuméricos como un conjunto de caracteres.
Ejemplo:
&amp;#34;hola señor kiosquero...&amp;#34; | &amp;#34;192./aa321&amp;#34; | &amp;#34;rm -rf /&amp;#34; | &amp;#34;&amp;amp;asd&amp;#34; | ... Y a estos, se les puede especificar su longitud de la siguiente forma:
Alfanumérico(20) o AN(20) En este caso, se quiere que el limite de carácteres sea 20.
Carácter # Cuando se piensa, en cada letra, número o símbolo solitario, la figura del &amp;ldquo;carácter&amp;rdquo; emerge ante nosotros.</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/tipos-datos/logicos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/tipos-datos/logicos/</guid><description> Lógicos o Booleanos # El tipo de dato que solo puede tener dos valores: Falso ❌ y verdadero ✔️. Se utiliza, por ejemplo, cuando se desea determinar si un número es primo o no.
Ejemplo:
Verdadero | Falso</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/tipos-datos/numericos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/tipos-datos/numericos/</guid><description>Tipos de Datos Numericos # Para iniciar con esta sección con un chiste, que no me acuerdo de dónde lo robé&amp;hellip;
🤡 &amp;quot;Dios es real, a menos que sea declarado entero.&amp;quot; Ya está loco, me voy al &amp;hellip;
Enteros # Son un conjunto finito de valores que no contienen partes fraccionarias o decimales, y pueden ser tanto positivos como negativos. Se utilizan para representar cantidades completas, como la edad de una persona, que siempre se considera un valor entero.</description></item><item><title/><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/tipos-datos/tipos-datos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/teoria/tipos-datos/tipos-datos/</guid><description> Tipos de Datos # En esta etapa inicial, nos enfocaremos en algunos tipos de datos fundamentales, esto solo por ahora, más adelante la cosa se complica.
🔢 Numericos 🔠 Alfanumericos 🚦 Lógicos</description></item></channel></rss>