<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bienvenidos on Contraband Notes | AED 23 K1.6</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/</link><description>Recent content in Bienvenidos on Contraband Notes | AED 23 K1.6</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ar</language><atom:link href="https://chipacu.github.io/aed-docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Concepto de Algortmos</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/concept-iniciales/algoritmos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/concept-iniciales/algoritmos/</guid><description>Concepto de Algorítmos # En un mundo digital cada vez más complejo, los algoritmos emergen como poderosas secuencias de instrucciones y reglas que desbloquean las puertas del conocimiento, trazando caminos que resuelven problemas y moldean nuestras experiencias.
Formalmente hablando, sería:
Noun: Algorítmo /ˈalɡərɪð(ə)m/ Una secuencia finita de instrucciones, que describen de modo preciso las operaciones que una computadora debe realizar para ejecutar una tarea determinada en un tiempo finito. Los pasos para crear un algoritmo son los siguientes:</description></item><item><title>Condicionales</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/estruc-control/condicionales/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/estruc-control/condicionales/</guid><description>Condicionales # Hasta este punto, los algoritmos que hemos definido se ejecutan de manera secuencial, es decir, una sentencia después de otra. Esta forma de programación es adecuada para programas simples.
flowchart LR START:::hidden --> accion1 accion1[Acción 1] accion1 --> accion2 accion2[Acción 2] accion2 --> STOP:::hidden classDef hidden display: none; ACCION Ejemplo1 ES AMBIENTE a,doble: entero PROCESO ESCRIBIR(“Ingrese el número: ”) LEER(a) doble := a * 2 ESCRIBIR(“Resultado es: ”,doble) FIN_ACCION Sin embargo, para resolver problemas más complejos, es necesario tener la capacidad de controlar qué sentencias se ejecutan y cuándo.</description></item><item><title>Nuestros Profesores</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/profesores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/profesores/</guid><description> Nuestros Profesores # ¡Honrad a aquellos que os guían con sabiduría y experiencia!
Teoría Mirtha Giovannini Práctica Axel Robles Valentina Sosa María José Ojeda Celina González Florencia Galarza Renzo Urturi Santiago Scacciaferro Wyss</description></item><item><title>Proceso, Acción y Estado</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/concept-iniciales/proceso-accion-estado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/concept-iniciales/proceso-accion-estado/</guid><description>Proceso, Acción y Estado # Proceso # Un proceso, en su esencia más pura, es una diminuta entidad, cuidadosamente planificada por un Sistema Operativo, emerge como una unidad elemental de trabajo.
Formalmente:
Noun: Proceso /process/ Una unidad de actividad que se caracteriza por la ejecución de una secuencia de instrucciones, un estado actual, y un conjunto de recursos de los sistemas asociados (hardware). Acción # En el anterior &amp;ldquo;ejemplo 1&amp;rdquo; de algoritmos, notarás que cada paso comienza con un verbo como &amp;ldquo;Solicitar&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Ingresar&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Dividir&amp;rdquo;, entre otros.</description></item><item><title>Tipos de Datos</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/tipos-datos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/tipos-datos/</guid><description>Tipos de datos # En esta etapa inicial, nos enfocaremos en algunos tipos de datos fundamentales, esto solo por ahora, más adelante la cosa se complica.
Numericos # Para iniciar con esta sección, un chiste&amp;hellip;
🤡 &amp;quot;Dios es real, a menos que sea declarado entero.&amp;quot; Ya está loco, me voy al &amp;hellip;
Enteros # Son un conjunto finito de valores que no contienen partes fraccionarias o decimales, y pueden ser tanto positivos como negativos.</description></item><item><title>Antes de Arrancar</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/antes-arrancar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/antes-arrancar/</guid><description>Antes de Arrancar # Dejame darte algunos consejos, che. No sé cuánto te sirvan, porque, te cuento que es la primera vez que estoy cursando esta materia (me cambié de carrera), y hasta ahora no la aprobé. Simplemente creo que estos consejos pueden serte útiles para adaptarte más rápido, sobre todo considerando los momentos complicados al principio del cursado. Seguramente, a medida que avance, vaya agregando más, si te sabes alguno, no dudes en compartirlo.</description></item><item><title>Condiciones para Vencer</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/condiciones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/condiciones/</guid><description>Modos y Condiciones para vencer # Modo de evaluarnos # En tu travesía académica por los dominios de los algoritmos, serás sometido a las siguientes pruebas y desafíos:
3 Parciales, precedidos de un Trabajo Práctico cada uno. 2 Laboratorios, uno de Pascal y otro de C. 20 Cuestionarios del Campus Virtual. Condiciones para aprobar # Para obtener el triunfo y aprobar de forma directa, deberás superar los siguientes desafíos con destreza y sabiduría:</description></item><item><title>Estructuras de Datos Simples</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/estructuras-datos-simples/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/estructuras-datos-simples/</guid><description>Estructuras de Datos Simples # A la hora de elaborar un programa, es necesario utilizar datos. Por ejemplo, si queremos calcular el área de un rectángulo, debemos almacenar en la memoria de la computadora los valores de la base y la altura para luego multiplicarlos y obtener el área.
Es importante recordar que hay una diferencia entre grabar los datos en la memoria y grabarlos en el disco duro. Cuando hablamos de grabar en memoria, nos referimos a almacenar los datos en la RAM.</description></item><item><title>Repetitivas</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/estruc-control/repetitivas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/estruc-control/repetitivas/</guid><description>Repetitivas # Durante la creación de programas, es común encontrarse con la necesidad de repetir operaciones varias veces. Para esto, es importante conocer las estructuras de algoritmos que permiten la repetición de acciones un número determinado de veces.
graph TB START:::hidden --> accion1 accion1[Accion 1] --> input{Condición} input -- Verdadero --> execute[Instrucciones del Bucle] execute --> input input -- Falso --> accion2[Accion2] accion2 --> END:::hidden Estas estructuras se llaman bucles y cada repetición del bucle se denomina iteración.</description></item><item><title>Links de Excalibur</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/excalibur/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/excalibur/</guid><description>Links de Excalibur # Biolink # ¡El legendario Biolink se alza frente a ti! En este prodigioso artefacto, descubrirás enlaces de gran valía y la posibilidad de completar los formularios de asistencia a clase.
Sin embargo, ten cuidado, pues sus raíces ocultas podrían asfixiarte de información publicitaria. Te sugiero sin reparo, que lo abras con un ad-blocker.
🔗 Biolink Guía de Práctica # Pocas páginas ostentan tanta belleza y utilidad como la aquí presentada.</description></item><item><title>Operadores y Operandos</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/operadores-operandos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/operadores-operandos/</guid><description>Operadores y Operandos # Los programas de computadora se basan en la realización de muchas operaciones aritméticas y matemáticas de diversas complejidades.
Noun: Operador /operasao/ Es el símbolo que determina el tipo de operación o relación que habrá de establecerse entre los operandos para alcanzar un resultado. Los operadores nos permiten manipular datos, ya sean variables, constantes u otras expresiones. Podemos utilizarlos para transformar datos, controlar el flujo de ejecución de un programa mediante decisiones y formar valores para asignar a otros datos.</description></item><item><title>Entrada y Salida de Datos</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/entrada-salida/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/entrada-salida/</guid><description>Entradas y Salida de Datos # Son dos acciones con nombre que se emplean en los primeros algoritmos. La información que compartiré a continuación está basada en las presentaciones de las clases prácticas, así como en algunos recursos de las clases de teoría.
Salida de datos # Como un susurro de conocimiento, la palabra «escribir» transmite los resultados del programa al mundo exterior. Los datos, imbuidos de sentido y propósito, pueden ser plasmados por pantalla.</description></item><item><title>Pseudocódigo</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/pseudocodigo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/pseudocodigo/</guid><description>Pseudocódigo # Los algoritmos trascienden a los lenguajes de programación, pudiendose representar de diversas maneras. En esta cursada, solo nos centraremos en el pseudocódigo, pero pueden investigar sobre las demás formas por su cuenta.
Pero entonces ¿qué es ese tal pseudocódigo?
Noun: Pseudocódigo /pseudo/ Es un lenguaje similar al inglés utilizado para representar estructuras de control en programación estructurada.
Aunque es un primer borrador, debe traducirse a un lenguaje de programación para ser ejecutado en una computadora.</description></item><item><title>Estructura Básica Pseudocódigo</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/estructura-pseudo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/estructura-pseudo/</guid><description>Estructura Básica Pseudocódigo # Una vez tengas tu editor de código y estes medio familiarizado con los conceptos básicos de pseudocódigo y sus elementos, vas a estar listo para enfrentarte a los primeros ejercicios del práctica.
Bueno, quizás no, te faltan las partes más importantes, la estructura que funje como esqueleto de tu algorítmo.
Accion Un_ejemplo es Ambiente // aquí se declaran variables/c, se definen funciones/p... Algoritmo // donde ocurre la magia.</description></item><item><title>Prueba de Escritorio</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/prueba-escritorio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/prueba-escritorio/</guid><description>Prueba de escritorio # Es una forma de verificar la precisión y efectividad de un algoritmo mediante la simulación manual de su ejecución con datos de entrada predefinidos.
La prueba de escritorio garantiza la calidad del programa, mejora la comprensión y promueve el crecimiento del programador.
Para elaborar una Prueba de Escritorio # Se utiliza una tabla con encabezados que representan las variables utilizadas en el algoritmo. Se van llenando los valores que toman estas variables, paso a paso, siguiendo el flujo indicado por el algoritmo hasta llegar al final.</description></item></channel></rss>