<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Información Provechosa on Contraband Notes | AED 23 K1.6</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/</link><description>Recent content in Información Provechosa on Contraband Notes | AED 23 K1.6</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ar</language><atom:link href="https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nuestros Profesores</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/profesores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/profesores/</guid><description> Nuestros Profesores # ¡Honrad a aquellos que os guían con sabiduría y experiencia!
Teoría Mirtha Giovannini Práctica Axel Robles Valentina Sosa María José Ojeda Celina González Florencia Galarza Renzo Urturi Santiago Scacciaferro Wyss</description></item><item><title>Condiciones para Vencer</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/condiciones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/condiciones/</guid><description>Modos y Condiciones para vencer # Modo de evaluarnos # En tu travesía académica por los dominios de los algoritmos, serás sometido a las siguientes pruebas y desafíos:
3 Parciales, precedidos de un Trabajo Práctico cada uno. 2 Laboratorios, uno de Pascal y otro de C. 20 Cuestionarios del Campus Virtual. Condiciones para aprobar # Para obtener el triunfo y aprobar de forma directa, deberás superar los siguientes desafíos con destreza y sabiduría:</description></item><item><title>Links de Excalibur</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/excalibur/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/info-provechosa/excalibur/</guid><description>Links de Excalibur # Biolink # ¡El legendario Biolink se alza frente a ti! En este prodigioso artefacto, descubrirás enlaces de gran valía y la posibilidad de completar los formularios de asistencia a clase.
Sin embargo, ten cuidado, pues sus raíces ocultas podrían asfixiarte de información publicitaria. Te sugiero sin reparo, que lo abras con un ad-blocker.
🔗 Biolink Guía de Práctica # Pocas páginas ostentan tanta belleza y utilidad como la aquí presentada.</description></item></channel></rss>