<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docs on Notae Chipacus  AED 23 | K1.6</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/</link><description>Recent content in Docs on Notae Chipacus  AED 23 | K1.6</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ar</language><atom:link href="https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Antes de Arrancar</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/antes-arrancar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/antes-arrancar/</guid><description>Antes de Arrancar # Dejame darte algunos consejos, che. No s茅 cu谩nto te sirvan, porque, te cuento que es la primera vez que estoy cursando esta materia (me cambi茅 de carrera), y hasta ahora no la aprob茅. Simplemente creo que estos consejos pueden serte 煤tiles para adaptarte m谩s r谩pido, sobre todo considerando los momentos complicados al principio del cursado. Seguramente, a medida que avance, vaya agregando m谩s, si te sabes alguno, no dudes en compartirlo.</description></item><item><title>Pseudoc贸digo</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/pseudocodigo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/pseudocodigo/</guid><description>Pseudoc贸digo # Los algoritmos trascienden a los lenguajes de programaci贸n, pudiendose representar de diversas maneras. En esta cursada, solo nos centraremos en el pseudoc贸digo, pero pueden investigar sobre las dem谩s formas por su cuenta.
Pero entonces 驴qu茅 es ese tal pseudoc贸digo?
Noun: Pseudoc贸digo /pseudo/ Es un lenguaje similar al ingl茅s utilizado para representar estructuras de control en programaci贸n estructurada.
Aunque es un primer borrador, debe traducirse a un lenguaje de programaci贸n para ser ejecutado en una computadora.</description></item><item><title>Prueba de Escritorio</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/prueba-escritorio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/prueba-escritorio/</guid><description>Prueba de escritorio # Es una forma de verificar la precisi贸n y efectividad de un algoritmo mediante la simulaci贸n manual de su ejecuci贸n con datos de entrada predefinidos.
La prueba de escritorio garantiza la calidad del programa, mejora la comprensi贸n y promueve el crecimiento del programador.
Para elaborar una Prueba de Escritorio # Se utiliza una tabla con encabezados que representan las variables utilizadas en el algoritmo. Se van llenando los valores que toman estas variables, paso a paso, siguiendo el flujo indicado por el algoritmo hasta llegar al final.</description></item></channel></rss>