<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docs on ♛ Apuntes de chipaco | AED 2023 K1.6</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/</link><description>Recent content in Docs on ♛ Apuntes de chipaco | AED 2023 K1.6</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ar</language><atom:link href="https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Antes de Arrancar</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/antes-arrancar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/antes-arrancar/</guid><description>Antes de Arrancar # Preparándote para la Programación # Antes de arrancar a estudiar y familiarizarnos con los conceptos fundamentales, es recomendable comenzar a familiarizarse con la escritura de texto plano.
Este es una forma básica de representar el texto sin formato adicional. Es ampliamente utilizado en diversos contextos. A diferencia de otros programas que usen texto enriquecido, como Word o Notion, notarás que no hay tanta personalización, no te alteres, es necesario que sea así.</description></item><item><title>Pseudocódigo</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/pseudocodigo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/pseudocodigo/</guid><description>Pseudocódigo # Los algoritmos trascienden a los lenguajes de programación, pudiendose representar de diversas maneras. En esta cursada, solo nos centraremos en el pseudocódigo, pero pueden investigar sobre las demás formas por su cuenta.
Pero entonces ¿qué es ese tal pseudocódigo?
Noun: Pseudocódigo /pseudo/ Es un lenguaje similar al inglés utilizado para representar estructuras de control en programación estructurada.
Aunque es un primer borrador, debe traducirse a un lenguaje de programación para ser ejecutado en una computadora.</description></item><item><title>Prueba de Escritorio</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/prueba-escritorio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/prueba-escritorio/</guid><description>Prueba de escritorio # Es una forma de verificar la precisión y efectividad de un algoritmo mediante la simulación manual de su ejecución con datos de entrada predefinidos.
La prueba de escritorio garantiza la calidad del programa, mejora la comprensión y promueve el crecimiento del programador.
Para elaborar una Prueba de Escritorio # Se utiliza una tabla con encabezados que representan las variables utilizadas en el algoritmo. Se van llenando los valores que toman estas variables, paso a paso, siguiendo el flujo indicado por el algoritmo hasta llegar al final.</description></item></channel></rss>