<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Elementos B치sicos Algor칤tmos on Contraband Notes | AED 23 K1.6</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/</link><description>Recent content in Elementos B치sicos Algor칤tmos on Contraband Notes | AED 23 K1.6</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ar</language><atom:link href="https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tipos de Datos</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/tipos-datos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/tipos-datos/</guid><description>Tipos de datos # En esta etapa inicial, nos enfocaremos en algunos tipos de datos fundamentales, esto solo por ahora, m치s adelante la cosa se complica.
Numericos # Para iniciar con esta secci칩n, un chiste&amp;hellip;
游뱌 &amp;quot;Dios es real, a menos que sea declarado entero.&amp;quot; Ya est치 loco, me voy al &amp;hellip;
Enteros # Son un conjunto finito de valores que no contienen partes fraccionarias o decimales, y pueden ser tanto positivos como negativos.</description></item><item><title>Estructuras de Datos Simples</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/estructuras-datos-simples/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/estructuras-datos-simples/</guid><description>Estructuras de Datos Simples # A la hora de elaborar un programa, es necesario utilizar datos. Por ejemplo, si queremos calcular el 치rea de un rect치ngulo, debemos almacenar en la memoria de la computadora los valores de la base y la altura para luego multiplicarlos y obtener el 치rea.
Es importante recordar que hay una diferencia entre grabar los datos en la memoria y grabarlos en el disco duro. Cuando hablamos de grabar en memoria, nos referimos a almacenar los datos en la RAM.</description></item><item><title>Operadores y Operandos</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/operadores-operandos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/operadores-operandos/</guid><description>Operadores y Operandos # Los programas de computadora se basan en la realizaci칩n de muchas operaciones aritm칠ticas y matem치ticas de diversas complejidades.
Noun: Operador /operasao/ Es el s칤mbolo que determina el tipo de operaci칩n o relaci칩n que habr치 de establecerse entre los operandos para alcanzar un resultado. Los operadores nos permiten manipular datos, ya sean variables, constantes u otras expresiones. Podemos utilizarlos para transformar datos, controlar el flujo de ejecuci칩n de un programa mediante decisiones y formar valores para asignar a otros datos.</description></item><item><title>Entrada y Salida de Datos</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/entrada-salida/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/entrada-salida/</guid><description>Entradas y Salida de Datos # Son dos acciones con nombre que se emplean en los primeros algoritmos. La informaci칩n que compartir칠 a continuaci칩n est치 basada en las presentaciones de las clases pr치cticas, as칤 como en algunos recursos de las clases de teor칤a.
Salida de datos # Como un susurro de conocimiento, la palabra 춺escribir췉 transmite los resultados del programa al mundo exterior. Los datos, imbuidos de sentido y prop칩sito, pueden ser plasmados por pantalla.</description></item><item><title>Estructura B치sica Pseudoc칩digo</title><link>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/estructura-pseudo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chipacu.github.io/aed-docs/docs/elem-basics/estructura-pseudo/</guid><description>Estructura B치sica Pseudoc칩digo # Una vez tengas tu editor de c칩digo y estes medio familiarizado con los conceptos b치sicos de pseudoc칩digo y sus elementos, vas a estar listo para enfrentarte a los primeros ejercicios del pr치ctica.
Bueno, quiz치s no, te faltan las partes m치s importantes, la estructura que funje como esqueleto de tu algor칤tmo.
Accion Un_ejemplo es Ambiente // aqu칤 se declaran variables/c, se definen funciones/p... Algoritmo // donde ocurre la magia.</description></item></channel></rss>